計劃進修PhD/Research討論區(55) 開新post:ΔG>0

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

Post 36:

Post 37:

Post 38:

Post 39:

Post 40:

Post 41:

Post 42:

Post 43:

Post 44:

Post 45:

Post 46:

Post 47:

Post 48:

Post 49:

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

True

[url]我都有聽過呢類事
所以到依家都覺得心有餘悸，未有一種完全安心嘅感覺

祝我好運

但都要繼續keep住搵老細 [/url]

non-spontaneous

終於轉到份 industrial 既 research 工
可以開始賺experience 賺錢去諗further study了

想問下係咪有啲國家 係 1 yr 讀書 -> 1 yr reseach -> PhD ???
印象中有聽過好似幾o岩我 想知多啲

之前post多到變金剛棒

無知一問，讀PhD既話，通常點維護生活開支同學費？
聽過話做TA揾錢。又聽過讀PhD好多有full scholarship。
其實情況係點？

英國普遍係唔係PHD 都仲要比學費+ 無糧出

其實有冇public policy既master讀呢

blocked

[member
彈彈波巴都處於類似狀態 ?
[/member]

係囉 其實我都想知 Accept 完offer 唔去會點

good choice!